%@Titre:Métropole 2012
Le dessin ci-dessous représente une figure composée d'un carré ABCD et d'un rectangle DEFG. 

E est un point du segment [AD].
 
C est un point du segment [DG].
 
Dans cette figure la longueur AB peut varier mais on a toujours : AE = 15~cm et CG = 25~cm. 

\begin{center}
  \psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(7,4.5)
\psframe[linewidth=2pt,linestyle=dashed](4,4)
\psframe(6.5,2.4)
\uput[ul](0,4){A} \uput[ur](4,4){B} \uput[d](4,0){C} \uput[dl](0,0){D} 
\uput[l](0,2.4){E} \uput[ur](6.5,2.4){F} \uput[dr](6.5,0){G}
\psdots[dotstyle=+,dotangle=45,dotscale=1.5](0,4)(4,4)(4,0)(0,0)(0,2.4)(6.5,2.4)(6.5,0) 
\end{pspicture}
\end{center} 
\begin{enumerate}
\item Dans cette question on suppose que : AB = 40~cm 
	\begin{enumerate}
		\item Calculer l'aire du carré ABCD. 
		\item Calculer l'aire du rectangle DEFG.
	\end{enumerate} 
\item Peut-on trouver la longueur AB de sorte que l'aire du carré ABCD soit égale à l'aire du rectangle DEFG ?
 
Si oui, calculer AB. Si non, expliquer pourquoi.
 
\emph{Si le travail n'est pas terminé, laisser tout de même une trace de la recherche. Elle sera prise en compte dans la notation.} 
\end{enumerate}